Dr.Stone 新石紀 漫畫集中討論post

Dr. Stone 新石紀 係一套連載左唔耐嘅漫畫

講嘅係一次危機以後全人類都變晒做石頭 同滅絕無分別

一次機會令男主角甦醒 然後運用佢嘅頭腦重新締造出一個人類文明

套野=好睇 好笑 有知識 反應好刺激

推

好野黎 無人欣賞?

再推

好似都連載左一段時間

主線劇情好似唔太明朗咁

硬要整兩幫人對立黎打咁

其實都幾明確了我覺得
首先係講緊兩種立場

千空一方既思想係
傳承左咁多年既文化同思想 仲有科學 已經係一個好完善既世界
唔應該就咁沒落

司一方既思想係
舊有社會個制度腐敗 玩法垃圾 論資排輩既情況更係令人反感
應該重新規劃成個世界

兩邊唔可以共存先會打?

又推

輕鬆十連

開始！

1

2

就係覺得戰鬥比較悶

最好睇係睇佢發展科技既劇情

本來都唔係一套戰鬥王道漫

明明依家劇情白熱化了
郁係無人睇

今日仲未有新一話

套野有D鳩鳩流流
不過又幾好睇

睇睇下就會覺得好笑得黎都幾熱血

始終唔算出名 唔穩定都正常

幾好睇嘅 不過唔知以為睇緊兒童的科學

半熱血 半科學咁

之前唔係有個POST喇咩?

果個POST 死左啦
成個幾月無人留言
最後沉左 推唔返起

Ok 咁推西瓜啦
西瓜支持者

西瓜
CP

大大力推多D人入坑

正常人都跟千空啦
有科技生活先會舒服
跟司比你做到大佬都冇用
又係過原始生活
雖然可能有好多女

你咁諗太偏激

真心覺得學到嘢 只不過小弟太廢睇完就算

又唔好覺得係真學野咁..
你都唔會整得出
只係睇住佢地一步一步咁係落後世界 搵材料 處理人際 教化"原始人" 整出現代物品

會有一種感動 我地仲可以存活係現在

其實司個套先係最接近連登仔
覺得班老屎忽食古不化，跟唔上時代又唔肯讓位俾年輕人一直食老本
所以司淨係會復活後生嘅人覺得要靠年輕人先改變到社會

姐係位巴打用現代人享樂去諗
一定係有科技>無科技
但佢就無諗緊社會體制囉...

有啦！
終於打通左電話！

一直都可以打通咖
唔係任你打NUMBER果隻姐

依類故事用來做短篇係幾正

大樹已經唔知去左邊度屌女

i mean大樹千空終於溝通到

咁當然唔係整手機嗰啲咁痴線啦 佢有啲小知識例如E=MC2呢啲都可以入面學到

大樹終於出返黎

但比人監視住 又可以傾啲咩情報出黎

佢部電話舊電唔知可以用幾耐

咁大排 加上長期”待機”
點都唔止十日八日🤔

廁紙都冇得用 好打有撚用
一定跟千空

減返個字好壓韻

司都唔係弱智
基本嘅環保草紙都應該識整嘅

後生一定全部好人咩
咪一樣咁多仆街仔 自私自利
一樣會有人貪戀權力 資源
反而你有科技 將資源增加 分配更平均
爭鬥仲會少d 再唔得既話就用槍
你見司聽到千空整左槍嚇到賴屎就知
科學既進步幾重要

呢個真
科技將人類之間既個人能力差異拉近左

所以司點解唔想要科技
你有槍管人嘅時候人地都可以用槍反返你
科技可以減少身體能力嘅差異
佢確保冇科技嘅情況下一定冇人夠佢揪
就可以繼續做大佬
其實司就係最想要權力嘅人
佢先唔想連登仔口中嘅廢中廢老復活
咁正常人有科技當然想要科技
做唔做大佬關我鬼事嗰種心態
但係司呢類憤青另計

淨係有科技醫病已經完勝啦

跟司等病死啦

果邊啲身體太好 少病啦

食都差天共地啦
千空識整拉面 綿花糖
再發展落去 懷石料理 滿漢全席都有得食
唔同日日同司茹毛飲血咩
最多咪日日bbq 但都生cancer 啦

呢套咁著重科學
好期待佢用咩原因黎解説全世界都石化左
應該唔會用神秘力量黎兜掛

我估多數係外來物質 宇宙射線之類

科學原來就係 煉鐵 做儲電池 整埋個水車發電 係為咗磨麵粉整拉麵

點解最初唔用水車動力直接磨麵粉

果時成村人對科學都半信半疑
又無齒輪呢個concept
無得逼喎

曲到圓

有正常人唔跟 跟痴線佬?

佢想要權力都係因為信唔過其他人係佢心目中嘅「善」啫 其實同獨裁政府嘅賢人管治模式一樣 只要有個明主個社會的確可以行得好好

但現實就係冇辦法確定獨裁下產生嘅領袖係時時/代代明主 所以先要制衡權力

科技係拉近咗部分人嘅能力差距 但同時亦令平民同施壓者嘅距離拉遠咗 就好似以前嘅年代我唔妥你我拎把鋤頭都可以（參加）起義 家陣你望下中國同香港

科技嘅進步其實都會催發人嘅惰性 的確你要文明進步 經濟利益 無限嘅科技係帶嚟好多好處同方便 但人嘅某啲能力同心態的確都係退化咗 生於憂患 死於安樂 家陣大把人行幾步路/幾層樓梯都覺得辛苦 明明自己嘅身體根本冇咁差 所以司都唔係完全放棄科技 佢自己都享受緊科技嘅好處（解石水） 他朝有需要推廣教育或者其他必要之物嘅時候 唔代表佢唔會再妥協㗎喎

睇黎巴打係司派

我係歐派

太長唔quote

希望多啲人傾下

司果種己經係痴左線

唔係唔復活少年以前咁簡單

係直頭殺埋

你諗下一家人全部係晒一齊 變石像，然後司呢條痴線佬殺晒大人剩係復活細路

仲覺得佢正常？

正常

你唔可以保證有朝一日石像們唔會自動復活

一樣對佢領袖位置存在好大威脅

咁都仲覺得正常

..

你代入佢個想法就知道係正常

代入痴線佬的想法然後話正常

我唔係話佢個想法正常
係指呢個想法由一開始存在
到佢做法
成個發展好正常 sorry 1999

PUSH!

有睇留名
大樹～

石器時代講道德

咁又唔算石器時代

根本有晒現代社會概念打底

大樹呢條磨碌
消失左有冇40話

有

又係無咩特別
得個真心膠

原本應該係佢兩兄弟弟拍住上
但真心膠過頭唔受歡迎所以搵個理由整走佢
大樹無得出鏡事少
問題係搞到樁都無戲份
而家仲要冬天無得睇佢條側面全開裙

有啦
好快就又有全相睇

呢套如果出多啲力賣女一定唔會被斬

已經有琥珀
夠了

之前電台聽見吳業坤講就開始睇

條柒頭有睇
即刻好似拉低左成個level 咁

理得佢呀,不過印象中佢都真係介紹得麻麻

我都介紹得麻麻
無人睇

我純粹聽佢講之後覺得「現代人喺古代生存」幾過癮就開始睇

事實上每次睇佢地係資源短缺下搵到原料
又係環境困難下整到工具
再係石器時代一樣嘅環境底下整到現代野
好正

無錯,雖然d科技好似跳得好快
雖然環境逼佢地唔慢得

講真一開始話整手機真係估佢唔到

留明有機會睇

講到最強武器我本身係估步槍 連發之類

點知手機 仲諗緊點撚整 無網絡

原來係對講機

依家篇幅唔算長

好快睇晒進度 係入坑就趁早

依家睇下千空佢兩兄弟點用電話

推了

上集星期二有
今集星期五
好唔慣咁快

另外兩條友唔知點算...

今集無特別

想知司除左復活大樹條女同個玩體操女之外 係咪冇復活其他女人
咁多男人得兩個女人點分
冇理由唔會引發內鬥 應該成班男人為女人打生打死先岩 咁先合符現實

收賣人比想像中簡單好多

你睇緊66?

睇返早十集八集先畫過司攬哂女開後宮

作者係咪停左自己套機械人

睇下健比一支可樂收買到就知

重睇啦...

覺得千空同佢老豆果part幾感人

死光了

整車算正路

出文未呀 屌你

健都係賭「回到未來」嘅可能性啫

得佢老豆叫比較感人(不過唔合理)

硬係覺得啲科技去得好pk

快*

咁代表緊人氣唔高 好快入後期

qy

排好高wo
小學雞同初中雞應該好鐘意呢套

應該反而係廢事拖太慢會變差所以先keep住去

有道理

套野不嬲都快進展嫁啦

會唔會復活地球人之後就完

仲要打外星人......

睇埋新果期我buy對面多啲

其實司嘅諗法有邏輯謬誤

導致世界出現佢所著眼嘅問題之因 應該係制度同心態 而唔能夠全部歸咎於科技之上

有人用刀殺人 應該懲罰人 而唔係把刀

尋日先開始睇，呢套好睇喎

識野

但無刀嘅情況下 人人平等 唔算謬誤啦

無科技又點會人人平等

你學一樣嘢同人哋學一樣嘢 人哋可以快你十倍學識已經唔平等

搞清楚
大家都係0開始

但係司無刀都打贏獅子 仲算唔算平等

其實個理念嘅中心係回歸弱肉強食
能力之間嘅差異必須存在
唔可以因為有科技而拉近個體之間能力差異
你能力值高 deserve 高嘅回報
能力值低 就係地位低

存在科技嘅同時 一啲本來能力唔好嘅人可以利用科技 令個體平衡 (呢樣係千空嘅想法)
咁就要出現出身背景決定地位嘅制度
所以司先要反
佢想做嘅係 無左制度 不論出身
個體憑自己努力去獲得回報

司呢種體格強嘅人只係呢種無制度下嘅既得利益者 只著眼體能上嘅高低 輕視體能以外嘅一切能力
雖然體格可以靠後天加強
但先天因素係無法輕易突破 千空點練體能都唔會夠天生神力嘅司勁
以強者為地位高嘅制度下 強者又自然同強者結婚生下一代強者，結果只會造成強者愈強 弱者愈弱
結果咪又係另一種出身背景決定地位嘅制度

起碼既係
你努力會有回報

科學都係努力會有回報㗎

一開始咪開宗明義講咗科學就係不斷累積經驗去改變未來

幾好睇 竟然冇人討論

好似停咗好耐？家陣仲係第69話...

無人睇嗎
停戰了，司原來係妹妹控
新月會唔係係新boss???

啲劇情有啲強弩之末咁開始悶

終極大佬應該就黎現身

一口氣追完 唔錯

硝化甘油痴線

識貨呀清

過程幾有趣
但條主軸成日都好似好突兀咁
一下就停戰／開戰完全冇預兆
下一個階段做咩好似好即興咁

push